愿荣光归Black Lives Matter

御制图片照例加盖黑紫荆标志

仿照滕彪律师的话问三个问题：

假设香港反送中出现了少量的抢商店、砸玻璃等情况——
1. 你会把整个反送中运动称作骚乱、暴乱吗？
2. 你想研究或向别人介绍反送中运动，会把精力仅仅放在或主要放在打砸抢方面吗？
3，你会因此支持中共镇压或屠杀港人吗？

（先不要联想黑人的人命也是命运动 #BLM）

欣賞你打簡體字的堅持和勇氣
但是 如果想擁有更廣闊的討論
融入當地文化會比較容易一些
應該會慢慢有人跟你交流

谢谢你的建议。不过简体字和繁体字都是你们华人的文字，对我来说差不多。在中国的时候不曾融入华人，现在生活在英语国家就更不打算融入华人了。

我的意思是說如果你想在這個討論區有人和你展開討論，用繁體融入討論區文化會有幫助
就這樣

"黑命贵" (Black lives are expensive), the Chinese mistranslation for Black Lives Matter, is based on a popular mindset of rating lives with money. It prices white lives highest, Chinese slightly cheaper & blacks worthless. It sees racial equity as the overpricing of black lives. "黑人的命也是命”被偷换成“黑命贵”，是因为在中文语境里，生命常常是分贵贱的，可以用金钱来衡量。在不少华人看来，白人的命最昂贵，其次是他们自己的命，而黑人的命最不值钱。黑人走上街头要求获得作为人的平等权利，这让他们难以接受，觉得黑人在为自己的生命在漫天要价。

中国著名维权律师